中左做陪審團 有無做過既巴絲分享

事緣岩岩畢業 就即刻被抽中做
點解全港咁多人 偏偏揀中我
好擔心會中到殺人既case
做過既巴絲 你地記唔記得當日你係去聽咩case

你就好啦

中過，果時50個揀10個，好難中架

辯方無篩你先算啦

未做過但之前因爲上堂睇過下
中咩case好似去到法院先抽，
我睇果單就係殺人案，去到庭度先由法庭助理係雙方律師面前抽，雙方好似都有權否決幾個名額咁，
例如我睇果單，個被告律師想用同情心推左男事主個謀殺做誤殺，於是一見女人被抽中就反對（好似上限反對3個）

另外提提你，陪審團制度係香港良好司法制度既基石，出住陪審團係你既義務同責任。當日我記得有個女人好搞笑咁「警告」（佢真係用英文講warn you)佢會出國旅行定工幹，有機會審唔完單case，個法官就warn返佢如果佢唔出現好似可以比人告返轉頭。但亦都有人好似好唔好彩，醫生話佢唔岩出任定病左之類，所以獲得豁免。不過呢，如果你冇病，就唔好扮病喇